日本郵政計劃裁員半成員工，總數一萬人

日本郵政集團（Japan Post Group）提議減少10,000名郵局工作人員。 日本郵政銀行似乎已向日本郵政提出減少裁員的必要，約佔總職員的5％。 日本郵政銀行投資信託的不當銷售和日本郵政保險的非法銷售降低了本集團金融業務的利潤，目的是減少人員開支。

全國大約有24,000個郵局，大約200,000名員工。 消息人士稱，今年早些時候，在日本郵政局長的聚會上提出了一項建議。 日本郵政對此表示反對，並表示未在董事會進行正式討論。

政府工都抄

希望香港效法

又要話郵政慢唔送口罩
又要炒9哂d郵政
連登仔精神分裂

郵局同郵差救左好多香港人

炒1000個高層好過啦

民營化左